西鐵線列車延誤 站內通告錯字連連

港鐵西鐵線故障，列車服務受阻，其間不少乘客依靠港鐵站內「車務狀況」通知欄留意最新情況。然而，有乘客卻發現港鐵某車站貼出的車務狀況告示錯別字連連，讓人啼笑皆非。

網民上載的圖片所見，有關告示將南昌站寫作「南晶站」、柯士甸站寫作「枯士甸站」、美孚站則寫作「美乎站」和「美乎王站」，而文末更夾雜口語，稱「你嘅旅程受到延誤」。

帖文一出旋即引起網民討論，有人笑言「人類好神奇，就算你打錯字，我都知你寫乜」；有人借此嘲諷港鐵主席馬時亨，指「個嘢壞咗啊，你明就得啦」；亦有人稱這可能是港鐵的內部叫法，「好似去茶餐廳叫『靚仔』、『零T』一樣」。

無眼睇

召喚月巴糸糸大隻（真人上陣）

速成

令你嘅旅程受到延誤 <---無問題喎

真係好尷尬。

對唔住、我打錯字

點解可以打到晶字出黎

日日

西鐵壞左
出個通告都西過人

喂, 重唔快啲去現場貼memo 指正錯字?

睇個樣似太急太趕打完就算

識咩野！
支那文化你識咩？

似出通告個位急屎多d

請埋d贏國文盲係咁上下

係我真心膠定未睇到錯係邊

晶,枯都算係速成錯
但美乎真係文盲

其他都係手誤 但點打到美孚王出黎

狗鐵請埋班唔識字嘅人做

各位ching落車後記得去refund返車費，兩日內都有效。

正式文書一般都都認為要用書面語既

咁政府廣告又可以用廣東話?
同埋呢一條只係通告
唔係咩法律文件要簽名

書面語夾雜口語都叫冇問題？你估而家連登出post咩

佢仲要唔識拆孚，以為同乎一樣係竹木

咁都可以圈成篇野唔係廣東話架姐
書面語狗都唔屌

咁講啦，你要口語就全口語，書面就全書面，臨尾整句唔同嘅好“銀”眼

未瞓醒

邊個係美乎王 出黎認左佢

因為大家都不是技術人員。我哋話你聽OK就得㗎啦，唔使擔心

廣東話最戇9既係寫返出黎要轉翻書面語

南晶都得？咁王晶都得啦

其實廣東話每一個講到出嚟嘅字都可以寫返出嚟，如果一撻地方廣東話普及率高，完全可以取代到以普通話為首嘅書面語地位，不過，由於來自北方鄰國嘅政治壓力，廣東話係唔可以喺正式文件中寫出嚟，只批准喺正式文件度書寫可以用普通話讀到嘅書面語，除非你發夢夢到可以獨立建國重新起過一套秩序，不過本人反對香港獨立

美猴王d fd

應該要多啲推廣下廣東話入文
依句寫得好
不過篇嘢嘅其他錯字搞到樣衰晒

點解可以錯親都係站名

令你既旅程延誤，呢句幾風涼，撚狗咁撚港豬

仲衰過啲難民國

垃撚圾公司，由上至下都一撚樣

應該係 往來 唔係 來往

肥絲呢？

依家好反未

口語有咩問題?

粵文聖經都有啦

自我矮化

屌耶星起碼人地係用速成同粵語而唔係拼音先啦

呢個 Post 爭一個人

痴撚線公司

全面封鎖左

好搞笑 直頭眼殘
頭幾隻字已經錯

無呀我都無封佢 ..

你小兒麻痺呀

感動既係佢唔係打拼音

個句廣東話擺明係玩親民
整好你d車唔延遲先啦
玩親民⋯on9
D車日日壞嘅話
幾撚好公關都無撚用啦

打開廣拼
唔係鄰國拼音

美乎

依個擺明係唔識個字點寫

令你嘅旅程延誤 呀

歐化句文盲

因為粵語入文就讚佢寫得好 你都係文盲 歐化句呀柒頭

啱呀 咁大間公司出得文字通告

一定係用書面語

樓下茶記都識寫東主有喜
唔通寫老細有野搞咁肉酸咩

換晒班蝗蟲做，遲下無正體字/廣東話廣播，連中秋節都唔準慶祝

應該用「您」或者「閣下」？

俾咗正評先睇到你反對香港獨立

why not use

肥閪大隻跳唔跳到個mom咁高啊
狗鐵真係識撚狗

美孚獨立

青衣班垃圾

真心問 97前正式文件可以用口語？

Mtr已成功轉移大家嘅視線，無人會再討論佢又壞車

粵文書面語同華文書面語90%一樣
粵文≠口語

小學生？

最on9就請咪啲站務助理日鳩日都係到叫人行入啲
好心佢地炒撚曬佢啦！入多幾架車仲好
叫下就可以多啲位

似係手寫板先做到咁既效果
而家d人撚識倉頡速成咩

支持速成
好過拼音

真心咩

語音輸入唔好咩
最少南昌美孚嗰啲唔會錯（語音輸入2秒都唔使）

打果個遲左職喳呱？
咁樣玩9人都有

其實我覺得「令你嘅旅程延誤」就可以
咩受到延誤，係咪歐化中文

一見到美乎王站就笑到肚痛，諗起美猴王

南晶都仲可以賴速成揀錯字
但美乎真係唔知佢點解釋
係唔識寫個孚，錯到幾離譜下

呢句係扮廣東話既中文,事實上你都唔會用呢句同人道歉.正路應該咁: 我地為延誤閣下既行程致歉.

上面個句實際上係支那既歐化中文,只係將個"你們"轉咗做"你哋".唔好見到似廣東話就打哂飛機.

我估手寫板揀錯字

唔識拆碼，以為最頂一捌就係竹，咪打咗竹木囉

請班用速成打字仲要打完唔check嘅毅進仔？

你鍾意點叫呢種語句都好啦，我嘅意思係兩種文溝埋一齊就好突兀，完全係低語文水平嘅表現。

算吧啦,班所謂港獨派推崇廣東話但實際上對廣東話既認識一知半解,以為有"哋,咗,嘅"呢啲字代替"們,過,的"就叫廣東話.實際上廣東話結構上承漢唐正統雅言,同而家支那既歐化中文好唔同.睇返港鐵整段野都係支那歐式中文,只係改咗個"嘅",班人就以為執到寶.事實上廣東話根本唔會有呢啲句型,平時亦唔會咁樣講野.

無溝過 全篇粵文書面語

垃圾狗鐵
執柒左佢啦

利申 就係搭緊嗰班車

出文前唔會check一次既咩

最好全部寫口語,等班大陸喱睇唔明

因為依家好多大陸人做 個個用拼音識閪個字係點樣咩 識速同倉都要知個字點寫

收皮啦大陸閪

搞工程搞出醜，高層孭鑊，今次就因為用文盲出醜，誰付責，何來請咗不稱職人仕，當中有冇貪污瀆職，浪費納稅人金錢

美孚王係邊個
敢係美孚稱帝